Construction d'une \textbf{besace}.
\begin{enumerate}
  \item On va construire un triangle $OAB$ rectangle en $O$ tel que $OA=OB$~:
  \begin{enumerate}
    \item \label{droitePerp} Tracer deux droites perpendiculaires et nommer $O$ le point d'intersection.
    \item Tracer un cercle de centre $O$ et de rayon $8\,\text{cm}$.
    \item Nommer une intersection avec une droite $A$ et une autre intersection avec l'autre droite $B$
    afin que $OAB$ soit rectangle en $O$.
    \item Tracer le triangle $OAB$ (outil \textsf{Polygone}).
  \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
    \item La perpendiculaire à la droite $(AB)$ passant par $O$ coupe
    la droite $(AB)$ en $C$.
    \item Tracer le cercle $(c)$ de centre
    $C$ et passant par $O$.
  \item  Choisir un point $M$ sur ce
    cercle. Construire la droite $(d)$ perpendiculaire à la droite
    $(OB)$ et passant par $M$. Cette droite $(d)$ coupe la droite
    $(OB)$ en $Q$.
  \end{enumerate}
  \item Le cercle de centre $Q$ et de rayon $OM$ coupe la droite
    $(d)$ en deux points $T$ et $N$.
  \item Activer les traces des points $T$ et $N$. Faire bouger le point $M$.
\end{enumerate}